<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>How One Journalist Risked Her Life to Hold Murderers Accountable</title>
    <link href="/2025/03/01/Stormy%20English/The%20TED-Ed%20project/How%20one%20journalist%20risked%20her%20life%20to%20hold%20murderers%20accountable/"/>
    <url>/2025/03/01/Stormy%20English/The%20TED-Ed%20project/How%20one%20journalist%20risked%20her%20life%20to%20hold%20murderers%20accountable/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="How-One-Journalist-Risked-Her-Life-to-Hold-Murderers-Accountable">How One Journalist Risked Her Life to Hold Murderers Accountable</h2><p>In March of 1892, three Black grocery store owners in Memphis, Tennessee, were murdered by a mob of white men.</p><p><em><mark>Lynchings</mark></em>  like these were happening all over the American South, often without any subsequent legal investigation or consequences for the murderers.</p><p>But this time, a young journalist and friend of the victims set out to expose the truth about these killings.</p><p>Her reports would shock the nation and launch her career as an investigative journalist, civic leader, and civil rights advocate.</p><p>Her name was Ida B. Wells.</p><p>Ida Bell Wells was born into slavery in Holly Springs, Mississippi on July 16, 1862, several months before the Emancipation Proclamation released her and her family.</p><p>After losing both parents and a brother to  <em><mark>yellow fever</mark></em>  at the age of 16,  <em><mark>she supported her five remaining siblings</mark></em>  by working as a schoolteacher in Memphis, Tennessee.</p><p>During this time, she began working as a journalist.</p><p>Writing under the pen name “Iola,” by the early 1890s she gained a reputation as a clear voice against racial injustice and become co-owner and editor of the Memphis Free Speech and Headlight newspaper.</p><p>She had no shortage of material: in the decades following the Civil War, Southern whites attempted to  <em><mark>reassert</mark></em>  their power by committing crimes against Black people including suppressing their votes,  <em><mark>vandalizing</mark></em>  their businesses, and even murdering them.</p><p>After the murder of her friends, Wells launched an investigation into lynching.</p><p>She analyzed specific cases through newspaper reports and police records, and interviewed people who had lost friends and family to lynch mobs.</p><p>She risked her life to get this information.</p><p>As a Black person investigating racially motivated murders, she  <em><mark>enraged</mark></em>  many of the same southern white men involved in lynchings.</p><p>Her bravery  <em><mark>paid off</mark></em> .</p><p>Most whites had claimed and subsequently reported that lynchings were responses to criminal acts by Black people.</p><p>But that was not usually the case.</p><p>Through her research, Wells showed that these murders were actually  <em><mark>a deliberate</mark></em> ,  <em><mark>brutal tactic</mark></em>  to control or punish black people who competed with whites.</p><p>Her friends, for example, had been lynched when their grocery store became popular enough to  <em><mark>divert</mark></em>  business from a white competitor.</p><p>Wells published her findings in 1892.</p><p>In response, a white  <em><mark>mob</mark></em>  destroyed her newspaper presses.</p><p>She was out of town when they struck, but they threatened to kill her if she ever returned to Memphis.</p><p>So she traveled to New York, where that same year she re-published her research in a pamphlet titled Southern Horrors: Lynch Law in All Its Phases.</p><p>In 1895, after settling in Chicago, she built on Southern Horrors in a longer piece called The Red Record.</p><p>Her careful documentation of the horrors of lynching and  <em><mark>impassioned</mark></em>  public speeches drew international attention.</p><p>Wells used her  <em><mark>newfound fame</mark></em>  to amplify her message.</p><p>She traveled to Europe, where she  <em><mark>rallied</mark></em>  European  <em><mark>outrage</mark></em>  against racial violence in the American South in hopes that the US government and public would follow their example.</p><p>Back in the US, she didn’t hesitate to confront powerful organizations, fighting the  <em><mark>segregationist</mark></em>  policies of the YMCA and leading a delegation to the White House to protest discriminatory workplace practices.</p><p>She did all this while  <em><mark>disenfranchised</mark></em>  herself.</p><p>Women didn’t win the right to vote until Wells was in her late 50s.</p><p>And even then, the vote was primarily extended to white women only.</p><p>Wells was a key player in the battle for voting inclusion, starting a Black women’s  <em><mark>suffrage</mark></em>  organization in Chicago.</p><p>But in spite of her deep  <em><mark>commitment</mark></em>  to women’s rights, she  <em><mark>clashed</mark></em>  with white leaders of the movement.</p><p>During a march for women’s suffrage in Washington D.C., she ignored the organizers’ attempt to  <em><mark>placate</mark></em>  Southern  <em><mark>bigotry</mark></em>  by placing Black women in the back, and marched up front alongside the white women.</p><p>She also  <em><mark>chafed</mark></em>  with other civil rights leaders, who saw her as a dangerous radical.</p><p>She insisted on  <em><mark>airing</mark></em> ,  <em><mark>in full detail</mark></em> , the  <em><mark>atrocities</mark></em>  taking place in the South, while others thought doing so would be  <em><mark>counterproductive</mark></em>  to negotiations with white politicians.</p><p>Although she participated in the founding of the NAACP, she was soon  <em><mark>sidelined from the organization</mark></em> .</p><p>Wells’ unwillingness to compromise any aspect of her  <em><mark>vision</mark></em>  of justice shined a light on the weak points of the various rights movements, and ultimately made them stronger— but also made it difficult for her to find a place within them.</p><p>She was ahead of her time,  <em><mark>waging</mark></em>  a  <em><mark>tireless</mark></em>  struggle for equality and justice decades before many had even begun to imagine it possible.</p><blockquote><p>The way to right wrongs is to turn the light of truth upon them.<br>—Ida B. Wells</p></blockquote><p>1892年3月，田纳西州孟菲斯市的三名黑人杂货店老板被一群白人暴徒谋杀。</p><p>像这样的 <em><mark>私刑处死</mark></em> 事件在美国南部各地屡见不鲜，而且往往在事后没有任何法律调查，凶手也不会受到任何惩罚。</p><p>但这一次，一位年轻的记者，也是受害者的朋友，决心揭露这些杀戮事件的真相。</p><p>她的报道震惊了全国，并开启了她作为调查记者、公民领袖和民权倡导者的职业生涯。</p><p>她就是艾达·B·韦尔斯。</p><p>艾达·贝尔·韦尔斯于1862年7月16日出生在密西西比州的霍利斯普林斯，当时她还处于奴隶制下，几个月后《解放黑奴宣言》才让她和家人获得自由。</p><p>16岁时，她的父母和一个兄弟都死于 <em><mark>黄热病</mark></em> ，此后，她在田纳西州孟菲斯市当教师，养活剩下的五个兄弟姐妹。</p><p>在此期间，她开始从事新闻工作。</p><p>她以 “伊奥拉” 为笔名写作，到19世纪90年代初，她已成为反对种族不公正的清晰声音，并成为孟菲斯《自由言论报》和《前灯报》的共同所有者和编辑。</p><p>她不愁没有素材：在内战结束后的几十年里，南方白人试图通过对黑人犯罪来 <em><mark>重新确立</mark></em> 他们的权力，包括压制黑人投票、 <em><mark>破坏</mark></em> 他们的生意，甚至谋杀他们。</p><p>她的朋友被谋杀后，韦尔斯对私刑展开了调查。</p><p>她通过报纸报道和警方记录分析具体案件，并采访那些因私刑暴徒而失去朋友和家人的人。</p><p>她冒着生命危险获取这些信息。</p><p>作为一个调查出于种族动机的谋杀案的黑人，她激怒了许多参与私刑的南方白人。</p><p>她的勇敢得到了回报。</p><p>大多数白人声称并随后报告说，私刑是对黑人犯罪行为的回应。</p><p>但事实并非如此。</p><p>通过她的研究，韦尔斯表明，这些谋杀实际上是一种 <em><mark>蓄意的</mark></em> 、 <em><mark>残忍的策略</mark></em> ，目的是控制或惩罚与白人竞争的黑人。</p><p>例如，她的朋友被私刑处死，是因为他们的杂货店生意兴隆，足以从白人竞争对手那里 <em><mark>分流</mark></em> 业务。</p><p>1892年，韦尔斯发表了她的调查结果。</p><p>作为回应，一群白人暴徒捣毁了她的报社印刷机。</p><p>他们袭击时她不在城里，但他们威胁说，如果她回到孟菲斯就杀了她。</p><p>于是她前往纽约，同年，她在一本名为《南方恐怖：私刑法的各个阶段》的小册子中重新发表了她的研究。</p><p>1895年，在芝加哥定居后，她在一篇更长的文章《红色记录》中进一步阐述了《南方恐怖》的内容。</p><p>她对私刑恐怖的详细记录和 <em><mark>激昂的</mark></em> 公开演讲引起了国际关注。</p><p>韦尔斯利用她 <em><mark>新获得的名声</mark></em> 来扩大她的影响力。</p><p>她前往欧洲，在那里她 <em><mark>激起</mark></em> 了欧洲人对美国南方种族暴力的 <em><mark>义愤</mark></em> ，希望美国政府和公众能效仿他们。</p><p>回到美国后，她毫不犹豫地与强大的组织对抗，反对基督教青年会的 <em><mark>种族隔离主义</mark></em> 政策，并率领一个代表团前往白宫抗议歧视性的职场做法。</p><p>她在自己被剥夺选举权的情况下做了这一切。</p><p>直到韦尔斯快60岁时，女性才赢得选举权。</p><p>即便如此，投票权主要还是只给予了白人女性。</p><p>韦尔斯是争取投票权斗争中的关键人物，她在芝加哥成立了一个黑人女性 <em><mark>选举权</mark></em> 组织。</p><p>但尽管她对女性权利有着深厚的 <em><mark>承诺</mark></em> ，她还是与该运动的白人领袖发生了冲突。</p><p>在华盛顿特区举行的一次争取女性选举权的游行中，她无视组织者为迎合南方的 <em><mark>偏见</mark></em> 而将黑人女性安排在队伍后面的企图，与白人女性一起走在队伍前面。</p><p>她也与其他民权领袖发生了摩擦，他们认为她是一个危险的激进分子。</p><p>她坚持要 <em><mark>详细地</mark></em> 揭露南方正在发生的 <em><mark>暴行</mark></em> ，而其他人则认为这样做会对与白人政治家的谈判产生 <em><mark>反作用</mark></em> 。</p><p>尽管她参与了全国有色人种协进会的创立，但很快就被该组织 <em><mark>边缘化</mark></em> 了。</p><p>韦尔斯在正义愿景的任何方面都不愿妥协，这揭示了各种权利运动的弱点，但最终也让它们变得更强大 —— 但这也让她很难在这些运动中找到自己的位置。</p><p>她走在了时代的前列，早在许多人甚至还没有开始想象平等和正义有可能实现之前，她就为平等和正义进行了 <em><mark>不懈的</mark></em> 斗争。</p><blockquote><p>纠正错误的方法就是让真理之光普照。<br>——艾达·B·威尔斯</p></blockquote><h2 id="Vocabulary-Phrases-and-Sentences">Vocabulary, Phrases and Sentences</h2><table><thead><tr><th>Word</th><th>Chinese Definition</th><th>Phonetic Symbol</th></tr></thead><tbody><tr><td>accountable</td><td>问责</td><td></td></tr><tr><td>lynch</td><td></td><td>/lɪntʃ/</td></tr><tr><td>yellow fever</td><td>黄热病</td><td></td></tr><tr><td>sibling</td><td>兄弟姐妹</td><td>/ˈsɪblɪŋ/</td></tr><tr><td>vandalize</td><td>破坏</td><td></td></tr><tr><td>enrage</td><td>激怒</td><td></td></tr><tr><td>pay off</td><td>还清（债务）</td><td></td></tr><tr><td>a deliberate</td><td>蓄意……</td><td></td></tr><tr><td>brutal tactic</td><td>残酷的手段</td><td></td></tr><tr><td>divert</td><td>转移</td><td></td></tr><tr><td>mob</td><td>暴徒</td><td></td></tr><tr><td>impassion</td><td>慷慨激昂</td><td></td></tr><tr><td>newfound fame</td><td>新成名</td><td></td></tr><tr><td>rally</td><td>集会</td><td></td></tr><tr><td>outrage</td><td>愤怒</td><td>/ˈaʊtreɪdʒ/</td></tr><tr><td>segregationist</td><td>隔离主义的</td><td></td></tr><tr><td>disenfranchise</td><td>剥夺选举权</td><td>/ˌdɪsɪnˈfræntʃaɪz/</td></tr><tr><td>suffrage</td><td>选举权</td><td></td></tr><tr><td>commitment</td><td>承诺</td><td></td></tr><tr><td>clash</td><td>冲突</td><td></td></tr><tr><td>placate</td><td>安抚</td><td></td></tr><tr><td>bigotry</td><td>偏执</td><td>/ˈbɪɡətri/</td></tr><tr><td>chafe</td><td>恼怒</td><td></td></tr><tr><td>airing</td><td>晾，公开讨论</td><td></td></tr><tr><td>in full detail</td><td>详细说明</td><td></td></tr><tr><td>atrocity</td><td>暴行</td><td>/əˈtrɑːsəti/</td></tr><tr><td>counterproductive</td><td>适得其反</td><td></td></tr><tr><td>She was soon sidelined from the organization</td><td>她很快就被排除在组织之外<br></td><td></td></tr><tr><td>vision</td><td>视力</td><td></td></tr><tr><td>wage</td><td>工资</td><td></td></tr><tr><td>tireless</td><td>不知疲倦的</td><td></td></tr></tbody></table>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Stormy English</category>
      
      <category>TED-Ed</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>English Learning</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Lesson2 The Amish</title>
    <link href="/2025/03/01/Stormy%20English/%E8%B5%96%E4%B8%96%E9%9B%84%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BE%8E%E8%AF%AD%E6%95%99%E7%A8%8B/Lesson2%20The%20Amish/"/>
    <url>/2025/03/01/Stormy%20English/%E8%B5%96%E4%B8%96%E9%9B%84%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BE%8E%E8%AF%AD%E6%95%99%E7%A8%8B/Lesson2%20The%20Amish/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="The-Amish">The Amish</h2><p><em><mark>In the land of rock and roll</mark></em> , the space shuttle, and computerized living, who could imagine that about 50,000 Americans do not use telephones, electric lights, or cars, not because they are poor, but  <em><mark>out of choice</mark></em> ?  <em><mark>As hard as this may be to imagine</mark></em> , the Amish, or more properly, the Amish Mennonites, still live a traditional, rural lifestyle direct from 17th century Europe!</p><p>To understand these unique Americans better, it is necessary to understand their history. Beginning with the revolution started by Martin Luther, leader of the  <em><mark>Protestant</mark></em>  Reformation in Germany in the 16th century, Europe was  <em><mark>wracked</mark></em>  by religious wars for several hundred years. Modern Europe is a product of these wars and of the political and religious philosophies of those times. The main figures in this tragic period were the Roman Catholic Church and the Protestants, those who rebelled against  <em><mark>papal</mark></em>  rule from Rome. Among the thousands of  <em><mark>splinter</mark></em>  groups formed outside of Rome’s religious rule were the Mennonites, a group of particularly conservative, rural Christians situated in what is today Switzerland, part of eastern France, and southern Germany.</p><p>To make a long story short, the Mennonite Amish were so conservative that they made more enemies than friends. In order to preserve their  <em><mark>peculiar</mark></em>  lifestyle, they began to immigrate to the British colonies in North America in about 1720 (before Canada and the United States were formed as independent countries). There they found the religious freedom they had sought. Amish settlements  <em><mark>sprang up</mark></em>  in the colonies and territories of Pennsylvania, Ohio &amp; Indiana as well as in Ontario, in what is today Canada. Surprisingly, there are no Amish groups today in Europe.</p><p>Little has changed about their lifestyle since then. Just how conservative are the Amish? A group of Amish looks like a  <em><mark>cast</mark></em>  from a  <em><mark>biblical</mark></em>  movie set. All the men wear large  <em><mark>brimmed</mark></em>  black hats, beards (but not mustaches), and clothes made by their wives. The women wear a hair covering called a  <em><mark>bonnet</mark></em> , long dresses, and black shoes. Even though all Amish men and women marry, you will not see a wedding ring, for even this simplest type of jewelry is banned among them. The Amish are primarily farmers, and good ones, despite the fact that they do not use modern farm machinery. Their children are educated in local primary schools, but secondary education is in the home. Sundays are spent mostly in church. An old dialed of German mixed with English is used in church and at home. Their lives are uncomplicated and few Amish leave their homes to enter the mainstream American society.</p><p>Rural Pennsylvania where most of the Amish live is beautiful countryside. If you have the opportunity to drive through the gentle, rolling hills amidst lush farmlands, perhaps you will see a horse and buggy driven by a family dressed mostly in black. These are the Amish, an  <em><mark>enduring</mark></em>  and  <em><mark>endearing</mark></em>  people.</p><p>在摇滚、航天飞机和计算机化生活的时代 ，谁能想象约5万美国人不使用电话、电灯或汽车，并非因为他们贫穷，而是出于选择？尽管这可能很难想象 ，阿米什人，或者更确切地说，阿米什门诺派，仍然过着直接源自17世纪欧洲的传统乡村生活！</p><p>为了更好地了解这些独特的美国人，有必要了解他们的历史。从16世纪德国新教改革领袖马丁·路德发起的宗教改革开始，欧洲被宗教战争折磨了几百年。现代欧洲就是这些战争以及当时政治和宗教哲学的产物。这一悲剧时期的主要角色是罗马天主教会和新教徒，即那些反抗罗马教皇统治的人。在罗马宗教统治之外形成的数千个分裂团体中，门诺派是其中之一，这是一群特别保守的乡村基督徒，分布在今天的瑞士、法国东部部分地区和德国南部。</p><p>长话短说，阿米什门诺派非常保守，以至于树敌众多。为了维持他们独特的生活方式，他们大约在1720年（在加拿大和美国成为独立国家之前）开始移民到北美的英属殖民地。在那里，他们找到了他们一直寻求的宗教自由。阿米什定居点在宾夕法尼亚、俄亥俄和印第安纳的殖民地和地区以及今天加拿大的安大略省如雨后春笋般出现。令人惊讶的是，如今欧洲没有阿米什群体。</p><p>从那时起，他们的生活方式几乎没有改变。阿米什人有多保守呢？一群阿米什人看起来就像是从圣经电影片场出来的演员阵容。所有男性都戴着宽边黑帽子、留着胡须（但不留小胡子），穿着他们妻子制作的衣服。女性戴着一种叫做 无边女帽 的发饰、穿着长裙和黑色鞋子。尽管所有阿米什男性和女性都结婚，但你不会看到结婚戒指，因为即使是这种最简单的首饰在他们中间也是被禁止的。阿米什人主要是农民，而且是优秀的农民，尽管他们不使用现代农场机械。他们的孩子在当地小学接受教育，但中学教育是在家里进行。星期天大多在教堂度过。在教堂和家里使用一种夹杂着英语的古老德语方言。他们的生活简单，很少有阿米什人离开家园进入美国主流社会。</p><p>大多数阿米什人居住的宾夕法尼亚乡村风景秀丽。如果你有机会驾车穿过郁郁葱葱的农田间起伏平缓的山丘，也许你会看到一辆由大多穿着黑色衣服的一家人驾驶的马车。这些就是阿米什人，一个经久不衰且可爱的群体。</p><h2 id="Vocabulary-Idioms">Vocabulary &amp; Idioms</h2><ul><li>out of choice——出于选择/别无选择</li><li>as hard as this may be to imagine——这可能很难想象<ul><li>=Though/Although this may be as hard as to imagine</li></ul></li><li>protestant——新教</li><li>wracked——折磨</li><li>papal——教皇</li><li>splinter group——从大团体中分裂出来的小团体</li><li>peculiar——特有的</li><li>cast——演员</li><li>biblical——圣经的</li><li>brim——边缘</li><li>bonnet——阀盖</li><li>enduring——持久的</li><li>endearing——可爱的，讨人喜欢的</li><li>rebel against——反抗<ul><li>Teenagers often rebel against their parents’ authorit</li></ul></li><li>Among the thousands of splinter groups formed outside of Rome’s religious rule were the Mennonites,a group of……<ul><li>=The Mennonites,a group of……were among the thousands of splinter groups formed outside of Rome’s religious rule</li></ul></li><li>spring up——兴起</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Stormy English</category>
      
      <category>赖世雄高级美语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>English Learning</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>Lesson1 Let&#39;s Visit New York!</title>
    <link href="/2025/03/01/Stormy%20English/%E8%B5%96%E4%B8%96%E9%9B%84%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BE%8E%E8%AF%AD%E6%95%99%E7%A8%8B/Lesson1-Let-s-Visit-New-York/"/>
    <url>/2025/03/01/Stormy%20English/%E8%B5%96%E4%B8%96%E9%9B%84%E9%AB%98%E7%BA%A7%E7%BE%8E%E8%AF%AD%E6%95%99%E7%A8%8B/Lesson1-Let-s-Visit-New-York/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="Let’s-Visit-New-York">Let’s Visit New York!</h2><blockquote><p>New York, New York. The city so nice they named it twice.</p></blockquote><p>These words were used to describe New York when it was by far the largest, richest, and most developed city in the United States. New York still remains the largest and most famous city in the U.S. today, but some of its “nice” reputation has fallen over the past thirty years with stories of   <em><mark>rampant</mark></em>  crime making headlines around the world. How true are these stories? Is New York still a “nice” place to visit? If so, what can a tourist do in New York? Let’s take a closer look at America’s premier city.</p><p>First, as personal and social security are always  <em><mark>uppermost</mark></em>  in the minds of travelers, just  <em><mark>how “dangerous” a city is New York?</mark></em>  Despite the glaring headlines, New York, located in the northeastern U.S., is one of the safest cities in the U.S… In fact, New York state (which includes New York city—thus, &quot; New York, New York, the city so nice they named it twice&quot; ) ranks below other big-population states like California in both violent crime( of much concern to the tourist)and property crime. Other major cities have higher crime rates, too. Thus, the foreign traveler to New York city can feel more secure here than in most other large  <em><mark>metropolitan</mark></em>  areas of the U.S…</p><p>Besides safety, why do more foreigners visit New York than any other American city? The answer lies in the character of New York itself.  No other city in the world is more <em><mark>cosmopolitan</mark></em> . A walk through its hundreds of residential neighborhoods is like walking around the world itself. Place names like Chinatown and little Italy can be found on any map of New York, but smaller ethnic neighborhoods also  <em><mark>abound</mark></em> . Also, all these groups sponsor annual or seasonal festivals, so that nearly every week one or more of these peoples will share their cultural experiences (and food!)with other New Yorkers.</p><p>Because of this  <em><mark>unsurpassed ethnic diversity</mark></em> , the restaurant  <em><mark>goer</mark></em>  will feel that he has died and gone to heaven while in New York. There is hardly a cuisine on the planet that is not represented here. Even better, many of these exotic  <em><mark>restaurants are reasonably priced</mark></em> .  <em><mark>One is never far from a restaurant in New York</mark></em> . There are thousands of Chinese restaurants alone.</p><p>Besides the internationally famous sight-seeing attractions—mostly in the  <em><mark>borough</mark></em>  (district) of Manhattan—such as the Statue of Liberty, the World Trade Center with its two 110-story towers, Wall Street, the United Nations, and  <em><mark>Broadway</mark></em> , many other interesting places  <em><mark>await</mark></em>  the curious traveler. The Bronx Zoo in the northern borough of the Bronx is one of the world’ s best. The borough of Queens offers a great variety of ethnic residential neighborhoods. Brooklyn contains the  <em><mark>Botanical</mark></em>  Gardens,  <em><mark>Coney</mark></em>  Island (a beach with an amusement park) and J. F. K. International Airport. Finally, Staten Island, the smallest borough, still  <em><mark>affords a look</mark></em>  at what New York used to be like,including a farm!</p><p>For culture lovers, New York has more museums than any other city, but some of these are not internationally known. A visit to any of these historical, technical, ethnic, or academic museums is well worth the time. New York’s art, music, dance, and fashion scenes are a  <em><mark>mecca</mark></em>  for the young and professional alike. The Internet website for specific information on New York city and state tourism is www . <a href="http://iloveny.state.ny.us">iloveny.state.ny.us</a>. A  <em><mark>toll-free</mark></em>  number for tourists already in the U.S. or Canada is also available at 1-800-CALL-NYS.</p><p>No matter what  your interest is, if it can be found in an urban environment, it can be found in New York. Its eight million citizens  <em><mark>hail</mark></em>  from  <em><mark>every corner of the globe</mark></em> ,but they are <em><mark>united in the love of their challenging but rewarding city</mark></em>. As the locals there say, “Sure,you have to be a little crazy to live in New York, but you’ d be  <em><mark>nuts</mark></em>  to live anywhere else!”</p><blockquote><p>纽约，纽约。这座城市如此美妙，以至于被命名了两次。</p></blockquote><p>这些词汇曾被用来形容纽约，当时它是美国迄今为止最大、最富有且最发达的城市。如今，纽约仍是美国最大且最著名的城市，但在过去三十年里，随着猖獗犯罪的报道成为全球头条新闻，它的一些“美好”声誉有所下降。这些报道有多真实呢？纽约仍是一个“值得游览”的好地方吗？如果是，游客在纽约能做些什么呢？让我们更深入地了解一下这座美国的首要城市。</p><p>首先，由于人身安全和社会安全始终是旅行者最为关心的问题，纽约到底有多“危险”呢？尽管有那些耸人听闻的头条新闻，但位于美国东北部的纽约却是美国最安全的城市之一。事实上，纽约州（包括纽约市——因此有“纽约，纽约，一座如此美好的城市以至于被命名了两次”的说法）在暴力犯罪（这是游客非常关注的）和财产犯罪方面，排名低于加利福尼亚等其他人口众多的州。其他主要城市的犯罪率也更高。因此，前往纽约市的外国游客在这里会比在美国其他大多数大城市感觉更安全。</p><p>除了安全因素，为什么来纽约的外国游客比去美国其他任何城市的都多呢？答案在于纽约自身的特点。世界上没有其他城市比纽约更具世界性。漫步在它数百个居民区，就如同环游世界一般。像唐人街和小意大利这样的地名在纽约的任何地图上都能找到，但较小的民族聚居区也比比皆是。此外，所有这些群体都会举办年度或季节性的节日，这样几乎每周都会有一个或多个这样的民族与其他纽约人分享他们的文化体验（还有美食！）。</p><p>由于这种无与伦比的种族多样性，在纽约，热衷于去餐厅就餐的人会觉得自己仿佛置身天堂。地球上几乎没有哪种烹饪风格在这里找不到代表。更棒的是，许多这些异国风味的餐厅价格都比较合理。在纽约，人们永远不会远离餐厅。仅中餐馆就有成千上万家。</p><p>除了国际知名的观光景点——大多位于曼哈顿区，如自由女神像、拥有两座110层塔楼的世界贸易中心、华尔街、联合国以及百老汇——许多其他有趣的地方也在等待着好奇的游客。位于布朗克斯区北部的布朗克斯动物园是世界上最好的动物园之一。皇后区有各种各样的民族聚居区。布鲁克林有植物园、科尼岛（一个带有游乐园的海滩）和约翰·F·肯尼迪国际机场。最后，斯塔滕岛是最小的行政区，仍然能让人领略到纽约过去的样子，包括一个农场！</p><p>对于文化爱好者来说，纽约的博物馆比其他任何城市都多，但其中一些并不为国际所熟知。参观这些历史、科技、民族或学术博物馆中的任何一个都非常值得花时间。纽约的艺术、音乐、舞蹈和时尚领域对年轻人和专业人士来说都是一个圣地。<a href="http://xn--www-o48dtuza46kq6aj0hhb697dc82alnau4zkzuwqb663erh5achrwlrca61cd776aa648d.iloveny.state.ny.us">关于纽约市和纽约州旅游业具体信息的互联网网站是www.iloveny.state.ny.us</a>。在美国或加拿大的游客还可以拨打免费电话1 - 800 - CALL - NYS。</p><p>无论你的兴趣是什么，只要是能在城市环境中找到的，在纽约都能找到。它的八百万市民来自全球各个角落，但他们都因热爱这座充满挑战却又回报丰厚的城市而团结在一起。正如当地居民所说：“当然，你得有点疯狂才能住在纽约，但要是住在别的地方，你可就疯了！”</p><h2 id="Vocabulary-Idioms">Vocabulary &amp; Idioms</h2><ul><li>rampant——泛滥的</li><li>by far + the + 最高级形容词 + 名词——最……的<ul><li>This is by far the most wonderful thing that has ever happened to me</li></ul></li><li>over/during/for the past + 数字 + 表时间的名词——过去……（时间）以来<ul><li>We’ re having a drought because over the past seven months it has rained only twice</li></ul></li><li>headline——(新闻报道等的)标题<ul><li>make(the)headlines/hit the headlines 成为报上的头条新闻</li><li>The news of the earthquake hit the headlines immediately</li></ul></li><li>Despite + N/Ving,S + V = In spite of+ N/Ving,S + V<ul><li>Despite the fact + that 子句，S + V —— 尽管/虽然</li><li>Despite the drizzle,we decided to go for a walk anyway=Despite the fact that it was drizzling,we decided to go for a walk anyway</li></ul></li><li>cosmopolitan——世界性的，来自世界各地的</li><li>abound——大量存在;充满 ，富于<ul><li>The Great Plains of North America abound in grain crops.</li></ul></li><li>unsurpassed——无比的，没人胜过的<ul><li>Alexander’ s achievement in anthropology surpassed his predecessors</li></ul></li><li>One is never far from a restaurant in New York=Restaurants are everywhere in New York</li><li>mecca——向往的地方，希望一游之地</li><li>A and B alike——A 与 B（=both A and B）<ul><li>Juvenile crime is of concern to parents and law enforcement officials alike.</li></ul></li><li>hail from——（人）来自于 （=come from）</li><li>metropolitan——大都会</li><li>goer——常去的人</li></ul>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>Stormy English</category>
      
      <category>赖世雄高级美语</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>English Learning</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>高分子链结构</title>
    <link href="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="近程结构">近程结构</h2><h3 id="高分子链的化学组成">高分子链的化学组成</h3><p>高分子链的基本单位是结构单元，组成结构单元的原子决定了高分子的元素成分。按分子<mark>主链（<strong>连续长度最长的链</strong>）的组成</mark>分类，链状高分子可分为三类：</p><h4 id="碳链高分子：主链上的元素都是碳元素">碳链高分子：主链上的元素都是碳元素</h4><p><strong>聚烯烃 加聚物</strong>：聚乙烯， 聚丙烯， 聚苯乙烯，聚氯乙烯， 聚四氟乙烯，聚丁二烯， 聚异戊二烯</p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204135980.png" alt="聚四氟乙烯"></p><ul><li>不易水解</li><li>易加工（<mark>“越柔越易加工”</mark>）</li><li>易燃烧</li><li>易老化</li><li>耐热性较差</li></ul><h4 id="杂链高分子：主链上除了碳元素还有杂元素，通常是N、O、S">杂链高分子：主链上除了碳元素还有杂元素，通常是N、O、S</h4><p><strong>缩聚物 开环聚合物</strong>——聚对苯二酸乙二酯，聚酰胺-66，聚氧化乙烯，聚己内酰胺</p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204410804.png" alt="聚甲醛"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204427745.png" alt="尼龙6"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204447730.png" alt="聚砜PSU"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204553118.png" alt="聚醚醚酮PEEK"></p><ul><li>主链带极性，易水解，醇解或酸解（由缩聚反应或开环聚合而成的）</li><li>优点：耐热性好，强度高</li><li>缺点：易水解</li><li>主要用作工程塑料</li></ul><h4 id="元素高分子">元素高分子</h4><p><strong>主链不含碳元素</strong>——聚硅氧烷，聚磷腈</p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204729979.png" alt="聚二甲基硅烷，引入甲基后柔性增加"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204746594.png" alt="聚氯化膦腈"></p><ul><li>具有无机物的热稳定性</li><li>有机物的弹性和塑性</li><li>但强度较低</li></ul><h4 id="梯形高分子、双螺旋高分子（其他分类方式）">梯形高分子、双螺旋高分子（其他分类方式）</h4><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204900982.png" alt="聚丙烯腈"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228204914811.png" alt="双马来酰胺的均居"></p><ul><li>热稳定性好，因为受热时链不易被打断，即使几个链断了，只要不在同一个梯格中不会降低分子量</li></ul><h3 id="端基、侧基">端基、侧基</h3><h4 id="端基——不影响力学性能，但影响热稳定性、化学稳定性">端基——不影响力学性能，但影响热稳定性、化学稳定性</h4><ul><li>非反应性端基：甲基、醚</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228205245288.png" alt="聚甲醛醚化封端基"></p><ul><li>反应性端基：羟基、羧基、氨基<ul><li>可进一步合成复杂结构</li><li>可用于测分子量</li></ul></li></ul><h4 id="侧基">侧基</h4><ul><li>由单体引入的与主链相连接的基团</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228205905500.png" alt="聚甲基丙烯酸酯中的甲基和酯基"></p><ul><li>由反应生成的侧基</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228205946013.png" alt="聚乙烯醇的制备"></p><h4 id="支化、交联">支化、交联</h4><ul><li>无规支化：少量多官能团单体参加的加聚物与缩聚物向高分子链转移的聚合物</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210057069.png" alt="短支化"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210112502.png" alt="长支化"></p><ul><li>有规支化：星形、树形</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210137029.png" alt="星形"></p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210153197.png" alt="树枝状"></p><ul><li>长支链</li><li>短支链</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210334201.png" alt="乙烯均聚-Ziegler-Natta法合成的低压高密度聚乙烯HDPE"></p><p>HDPE高密度聚乙烯</p><ul><li>无支化链</li><li>排列紧密</li><li>易<mark>结晶</mark></li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210830298.png" alt="乙烯均聚——自由基法合成的高压低密度聚乙烯LDPE"></p><p>LDPE低密度聚乙烯</p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210910594.png" alt="乙烯与1-丁烯共聚合成线性低密度聚乙烯LLDPE"></p><p>LLDPE线性低密度聚乙烯</p><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228210942518.png" alt="乙烯与1-丁烯共聚合成POE"></p><p>POE（热塑性弹性体），具有一定缓冲作用</p><h5 id="关于弹性？——本质是熵弹性，材料在外力作用下发生形变后，通过分子链的熵增驱动恢复原状"><em>关于弹性？</em>——本质是熵弹性，材料在外力作用下发生形变后，通过分子链的熵增驱动恢复原状</h5><ul><li>柔<ul><li>具有可旋转的$sigma$键</li><li>可交联<ul><li>物理交联<ul><li>晶区交联：高分子链的<strong>局部结晶区域</strong>作为物理交联点</li><li>相区交联：通过高分子链的<strong>微相分离</strong>形成硬/软相区，其中硬相区作为物理交联点。常见于<strong>嵌段共聚物</strong></li></ul></li><li>化学交联——化学橡胶</li></ul></li></ul></li></ul><h5 id="如何区分侧基与支链？"><em>如何区分侧基与支链？</em></h5><ul><li>小侧基，大支链</li><li>由单体带来的为侧基</li><li>当组成与单体相同时称支链（若与前两条矛盾，则以此为准，如下面的例子）</li></ul><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E7%AB%A0/image-20250228212646843.png" alt="此时称支链"></p><p>乙烯与1-丁烯加聚物，侧基与乙烯单体相同，于是称支链</p><h5 id="支化程度的表征：">支化程度的表征：</h5><ul><li><p>单位体积内的支化点数或两个相邻支化点间的平均分子量</p></li><li><p>用具有相同分子量的支化高分子同线型高分子的平均分子尺寸之比来评价支化程度的大小</p></li><li><p>支化程度越高，支链结构越复杂，则影响越大（<mark>对力学性能，尤其是拉伸性能的影响</mark>）。无规支化往往降低高聚物膜的拉伸度。以无规支化高分子制成的橡胶，其抗张强度和伸长率均不及线型分子制成的橡胶</p></li></ul><h5 id="交联">交联</h5><ul><li>适度交联：交联点之间的链段（网链）足够长<ul><li>硫化橡胶、辐射交联聚烯烃</li></ul></li><li>高密度交联：交联点之间仅有几个化学键<ul><li>热固性树脂（C阶）：环氧、脲醛、酚醛、蜜胺甲醛</li></ul></li></ul><h2 id="分子量">分子量</h2><h2 id="链柔性">链柔性</h2><h2 id="末端距、回转半径">末端距、回转半径</h2><h2 id="末端分布">末端分布</h2>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>高分子化学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>化学，高分子化学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>绪论</title>
    <link href="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="教材及习题集">教材及习题集</h2><ul><li>高分子物理， 刘凤岐，汤心颐编著，第二版，高等教育出版社</li><li>高分子物理学习指导，董炎明，胡晓兰著， 科学出版社</li><li>高分子物理习题集，徐世爱主编，华东理工大学出版社</li></ul><h2 id="教学内容">教学内容</h2><ul><li>第一章 绪论</li><li>结构部分<ul><li>第二章 高分子链结构</li><li>第三章 高分子溶液</li><li>第四章 高分子聚集态（一）</li><li>第五章 高分子聚集态（二）</li></ul></li><li>第六章 分子运动与转变</li><li>性能部分<ul><li>第七章 聚合物的粘弹性</li><li>第八章 橡胶弹性</li><li>第九章 聚合物的机械强度</li></ul></li></ul><h2 id="高分子物理的研究对象">高分子物理的研究对象</h2><h3 id="高分子家族">高分子家族</h3><ul><li>涂料</li><li>粘合剂</li><li>弹性体</li><li>塑料<ul><li>热固性塑料（酚醛树脂、脲醛树脂）</li><li>热塑性塑料（PE、PP、PVC、PS、PMMA、尼龙）</li></ul></li><li>合成纤维</li><li>天然聚合物</li><li>生物系统</li></ul><h3 id="聚合过程赋予高分子三个特征">聚合过程赋予高分子三个特征</h3><ul><li>由重复单元相互连接构成</li><li>链状分子的基本形式</li><li>足够长<ul><li>聚合物（Polymer)：多增加或减少几个重单元不会影响本体性质（玻璃化温度、热容、密度、热膨胀系数、模量、拉伸强度、导热系数、折光指数…）</li><li>高分子的特征不在其分子量高，而在其<mark>长链状结构</mark></li></ul></li></ul><h2 id="高分子科学的发展历程">高分子科学的发展历程</h2><h3 id="（一）蒙昧时期">（一）蒙昧时期</h3><ul><li><p>19世纪中叶以前</p></li><li><p>无意识地使用高分子材料</p></li><li><p>体现在人类对天然高分子的利用</p></li><li><p>纤维素、蛋白质、淀粉</p></li></ul><h3 id="（二）萌芽时期">（二）萌芽时期</h3><ul><li>19世纪末期到20世纪初期</li><li>出现了化学改性与人工合成的高分子</li><li>橡胶</li><li>塑料</li></ul><h3 id="（三）争鸣时期">（三）争鸣时期</h3><ul><li>20世纪初期到30年代</li><li>高分子科学与传统科学的碰撞</li><li>Staudinger（1920）高分子的科学概念。链状分子、分子量及其分布、聚合反应</li></ul><h3 id="（四）成熟时期">（四）成熟时期</h3><ul><li>Carothers（30年代）缩合聚合，尼龙的发明</li><li>40年代，高分子统计性质与物理化学研究。代表性工作：Kuhn, Guth,  Mark,  Flory</li><li>1940-60年代，高分子科学的大发展(日新月异）：塑料、橡胶、纤维、涂料、粘合剂、复合材料，Ziegler-Natta催化剂，定向聚合</li><li>近代，精度、广度：de Geens的标度理论，非平衡态理论</li></ul><h2 id="高分子物理">高分子物理</h2><p><img src="/2025/02/28/%E9%AB%98%E5%88%86%E5%AD%90%E7%89%A9%E7%90%86/%E9%AB%98%E7%89%A9%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%AB%A0/image-20250228202802975.png" alt="高分子物理研究内容"></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>高分子化学</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>化学，高分子化学</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>AMD显卡畅玩本地大模型</title>
    <link href="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/"/>
    <url>/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>PS：很久之前写的一篇体验文章啦~ 测试一下hexo的博客功能~</p><h2 id="为什么选择AMD">为什么选择AMD</h2><p>因为穷（bushi✘），广大的DIY玩家因为各种各样的原因选择了AMD显卡，让我们相聚于此。AMD显卡相较于NVDIA以其高性价比著称，奈何NVDIA早已建立起CUDA的壁垒，AMD显卡在人工智能领域“有劲使不出”或者算力较NV差。几个月前，Ollama支持了部分AMD Radeon显卡以及AMD Radeon Pro显卡，让广大玩家有了尝鲜的机会，接下来咱们展开说说</p><h2 id="什么是Ollama">什么是Ollama</h2><p>“畅玩”之前，咱先把简单的原理搞清楚。</p><p>Ollama gihtub：<a href="https://github.com/ollama/ollama">https://github.com/ollama/ollama</a></p><p>Ollama官网：<a href="https://ollama.com/%EF%BC%88%E5%8F%AF%E6%AD%A3%E5%B8%B8%E8%AE%BF%E9%97%AE%EF%BC%89">https://ollama.com/（可正常访问）</a></p><p>什么是Ollama？</p><p>——Get up and running with large language models.</p><p>Ollama是一个调用和运行大模型的工具，可以是官方提供的大模型，也可以是非官方提供的途径，非Ollama官方提供的大模型可以前往Huggingface和魔搭社区（可正常访问）下载。</p><p>几个月前，Ollama官方终于支持了Radeon、Radeon Pro、以及AMD Instinct显卡👍👍👍这使得安装有AMD显卡的计算机在使用Ollama推理大模型时能够直接使用GPU而不是CPU推理</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640.png" alt="img"></p><p><mark>目前官方支持的显卡如下</mark></p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/231c4d90dbb166ce141803841024b48f.png" alt="231c4d90dbb166ce141803841024b48f"></p><h2 id="Let’s-start">Let’s start</h2><p>首先是下载Ollama客户端</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631088818-4.png" alt="图片"></p><p>单击下载好的OllamaSetup.exe文件，Ollama会安装在默认位置，无需选择。</p><p>需要注意的是，Ollama并没有提供图形化（GUI）的操作界面！！！因此，安装完成后Ollama将在后台运行，模型安装、对话等等交互都在终端中完成</p><p>对于A卡用户，这根本难不倒他👍</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631121515-7.png" alt="图片"></p><p>Ollama官方提供了多种模型，如llama3.1，qwen2，并列出了一键式安装方法。</p><p>此处以最热门的llama3.1为例</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631134786-10.png" alt="图片"></p><p>默认提供的是8b模型，大小4.7GB，这对于大多数的Radeon显卡的显存来说都是够用的，8b指的是参数大小，b即billion，此模型有80亿参数。llama3.1也提供了更多选择，若显存更大或者多张显卡交火也可尝试更大的模型。</p><p>复制右边的一键运行命令（ollama run llama3.1）</p><p>接着打开Windows终端，比如Windows PowerShell</p><p>打开开始菜单或者按下Win徽标键，搜索powershell即可找到。</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631147364-13.png" alt="图片"></p><p>在终端中输入ollama run llama3.1，相应的8b模型会被下载下来（可正常拉取），速度取决于网速，一段时间下载完成后将自动调用模型，即可与大模型对话。</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631159041-16.gif" alt="图片"></p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631163258-19.gif" alt="图片"></p><p>下载完成后，当看到“&gt;&gt;&gt; ”符号时即可与大模型对话，输入“/bye”退出</p><p>笔者使用的是Ollama官方并不支持的AMD 780M核心显卡，因此推理（可理解为对话后文字的返回速度）由CPU完成，速度还行，可以正常接受。</p><p>各位读者的计算机上GPU的推理速度一定比CPU快得多得多</p><h2 id="后话">后话</h2><p>除了Ollama官方提供的模型外，Ollama也可以使用从Huggingface或者魔搭社区（可正常访问）下载模型，分为GGUF和PyTorch or Safetensors两种。</p><p>前者的操作如下，而后者通常对硬件设备（显存）要求更加严格</p><p><img src="/2025/02/27/%E7%95%85%E7%8E%A9%E6%9C%AC%E5%9C%B0%E5%A4%A7%E6%A8%A1%E5%9E%8B/640-1740631182060-22.png" alt="图片"></p><p>原文链接：<a href="https://mp.weixin.qq.com/s/u9RMrjh-_NJmMR7A4XFVBw">https://mp.weixin.qq.com/s/u9RMrjh-_NJmMR7A4XFVBw</a></p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>关于AI</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>折腾</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
